<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<Document>
<Id>ar_2013-07-31_ffffb0ffbe2fa606694eb7e2573a847588a77ce</Id>
<SourceName>Iraq of Tomorro</SourceName>
<CaptureDateTime>2013-07-31 18:43:48</CaptureDateTime>
<PublicationDateTime>31 Jul 2013 00:00:00</PublicationDateTime>
<Title>الظواهري يتعهد بأن يحرر تنظيم القاعدة المحتجزين في جوانتانامو</Title>
<TranslatedTitle/>
<SourceCoverage>IRAQ</SourceCoverage>
<Url>http://aljadidah.com/2013/07/%d8%a7%d9%84%d8%b8%d9%88%d8%a7%d9%87%d8%b1%d9%8a-%d9%8a%d8%aa%d8%b9%d9%87%d8%af-%d8%a8%d8%a3%d9%86-%d9%8a%d8%ad%d8%b1%d8%b1-%d8%aa%d9%86%d8%b8%d9%8a%d9%85-%d8%a7%d9%84%d9%82%d8%a7%d8%b9%d8%af%d8%a9/</Url>
<Encoding>UTF-8</Encoding>
<Language>Arabic</Language>
<SourceType>Mainstream Media</SourceType>
<RobotName>iraqoftomorrow</RobotName>
<Text>ايمن الظواهري زعيم تنظيم القاعدة

ايمن الظواهري زعيم تنظيم القاعدة

الجديدة – الدوحة (وكالات): في تسجيل صوتي بث على الانترنت يوم الأربعاء انتقد أيمن الظواهري زعيم تنظيم القاعدة معاملة الولايات المتحدة للسجناء المضربين عن الطعام في معسكر الاعتقال بجوانتانامو وقال إن التنظيم لن يدخر جهدا من أجل تحريرهم.

وقال أيضا إن تدخل حزب الله اللبناني الشيعي في الصراع في سوريا محاولة لتعزيز الهيمنة الإيرانية على البلاد.

وقال الظواهري في التسجيل الصوتي الذي بث على موقع إسلامي على الانترنت ولم يتسن التأكد من صحته “إن اضراب اخواننا الأسرى في جوانتانامو يكشف الوجه الحقيقي البغيض القبيح لأمريكا.”

وأضاف مشيرا إلى إسلاميين بارزين تحتجزهم الولايات المتحدة “نحن نعاهد الله ألا ندخر وسعا حتى نحررهم ونحرر كل أسرانا وعلى رأسهم عمر عبد الرحمن وعافية صديقي وخالد شيخ محمد وكل مسلم مظلوم في كل مكان بعون الله بل علينا أن نعين كل مظلوم في هذه الدنيا على أن يسترد حقه من ظالمه.”

ولم يذكر المزيد من التفاصيل عما يعتزم تنظيم القاعدة القيام به إلا أن متشددين خطفوا من قبل غربيين وطلبوا مبادلتهم بمحتجزين.

وأعلن تنظيم القاعدة أيضا مسؤوليته عن هجومين متزامنين على سجنين في العراق الأسبوع الماضي وتحرير أكثر من 500 سجين على حد قوله. وفي باكستان حررت حركة طالبان 250 سجينا يوم الثلاثاء.

ويحتجز حاليا نحو 166 شخصا في قاعدة خليج جوانتانامو العسكرية في كوبا بعد أن اعتقل معظمهم خلال عمليات مكافحة الارهاب منذ هجمات 11 سبتمر أيلول عام 2011 في الولايات المتحدة.

ويضرب كثير منهم عن الطعام احتجاجا على احتجازهم وتجري تغذية بعضهم عنوة.

وانتقد الظواهري أيضا استخدام واشنطن طائرات بلا طيار لاستهداف الإسلاميين قائلا إن هذه إشارة إلى فشل الحملات الأمريكية في أفغانستان وباكستان واليمن.

وانتقدت جماعات لحقوق الإنسان بشكل كبير الهجمات التي تنفذها تلك الطائرات والتي تقول إنها كثيرا ما تضل أهدافها وتصيب مدنيين.

وقال الظواهري موجها حديثه إلى الرئيس الأمريكي باراك أوباما “أنت لا تملك الشجاعة لتعترف بهزيمتك وخسارتك واندحار قواتك أمام عزيمة المسلمين واخلاصهم وجهادهم في العراق وأفغانستان. أنت منهزم لا تملك الجرأة والشجاعة على الاعتراف بهزيمتك وتصر في المراحل الأخيرة منها على أن تزرع بطائراتك الجاسوسية مزيدا من الحقد والكراهية والعداء ضد أمريكا وأحلافها وعملائها.”

واستطرد “إن هذه الطائرات الجاسوسة لن تحميك من الهزيمة بل هي مظهر من مظاهر فشلك وفشل حكومتك المتكرر.”

وأضاف “تتركون في اثر هزيمتكم إرثا من الكراهية وطلب الثأر منكم ومن جرائمكم وفجوركم وعدوانكم.”

وانتقد الظواهري أيضا تدخل حزب الله اللبناني في الصراع السوري متحدثا على وجه الخصوص عن الأمين العام لحزب الله حسن نصر الله.

وقال “لقد كشفت الانتفاضة الجهادية في سوريا المسلمة الوجه القبيح لرأس المشروع الصفوي الرافضي في الشام حسن نصر الله وأسقطت الأقنعة التي طالما تستر وراءها وتبين للأمة المسلمة أنه مجرد أداة في يد المشروع الصفوي الرافضي الذي يسعى في فرض سلطان الولي الفقيه صاحب التناقضات على أمة الإسلام بالذبح والقهر والتعذيب وانتهاك الحرمات ودعم أشد الأنظمة فسادا واستبدادا واجراما.”</Text>
</Document>
